Meer dan eens de roering waarin deze weerkaatsingen gooide me mijn vrienden liever een gevaarlijke recidief.
Ach!
Waarom hebben ze behouden zo ellendig en verfoeide een leven?
Het was zeker dat ik aan mijn lot, die nu ten einde loopt.
Snel, oh, binnenkort zal overlijden blus deze throbbings en laat me van het machtige gewicht van angst die mij in het stof; en bij de uitvoering van het vonnis van de rechter, ook ik zal zinken om uit te rusten.
Dan is de verschijning van de dood was afstandelijk, hoewel de wens was ooit aanwezig op mijn gedachten; en ik vaak zaten urenlang stil en sprakeloos, die voor sommige machtige revolutie die bury Me and my destroyer in haar ruïnes.
Het seizoen van de assisen benaderd.
Ik had al drie maanden in de gevangenis, en hoewel ik nog steeds zwak en voortdurende dreiging van een recidief, moest ik reis bijna honderd kilometer naar het stadje waar het hof werd gehouden.
Mr. Kirwin betaalt zichzelf met de uiterste zorgvuldigheid verzamelen van getuigen en het regelen van mijn verdediging.
Ik werd gespaard voor de schande van die overheid als een misdadiger, zoals het geval was bij het Hof aanhangig gemaakt die beslist over leven en dood.
De grand jury verwierp de Eerste Kamer het wetsvoorstel ook aanneemt op haar bewezen dat ik was op de Orkney- eilanden in het uur het lichaam van mijn vriend was gevonden, en binnen veertien dagen na mijn uitbouwen ik was bevrijd uit de gevangenis.
Mijn vader was sleepten op mij heeft bevrijd van de vaak als pesterij van een strafrechtelijk verantwoordelijk was, dat ik weer eens naar adem de frisse sfeer en toegestaan om terug te keren naar mijn geboorteland.
Ik heb niet deelgenomen aan deze gevoelens, voor mij de muren van een kerker of een paleis waren soortgelijk hatelijk.
De kop van het leven was vergiftigd, en hoewel de zon scheen bij mij, als bij de happy en gay van hart, zag ik om mij heen niets dan een dichte en beangstigende duisternis, gepenetreerd door geen licht maar het schijnsel van twee ogen die glared bij me.
Soms waren de expressieve ogen van Henry, wegkwijnend in dood, de donkere bollen bijna volledig gedekt door de deksels en de lange zwarte wimpers dat omzoomd ; soms was het waterrijke, vertroebelde ogen van het monster, zoals ik ze voor het eerst zag in mijn kamer bij Ingolstadt.
Mijn vader probeerde te wekken bij mij de gevoelens van affectie.
Hij sprak van Genève, dat ik binnenkort bezoek van Elizabeth en Ernest; maar deze woorden alleen drew diep gegrom van mij.
Soms zelfs, voelde ik een wens voor geluk en dacht met weemoed streling van mijn geliefde neef of verlangde, met een verzwelgen _maladie du pays_, zie nogmaals de Blue Lake en snelle Rhone, die was zo dierbaar voor mij in de vroege kinderjaren; maar mijn algemene gevoel was een onverschilligheid waarin een gevangenis is even welkom een verblijfsvergunning als de divinest scène in de natuur; en deze past werden zelden onderbroken maar door paroxismale hoestaanvallen van angst en wanhoop.
Op zulke momenten heb ik vaak geprobeerd om een einde te maken aan het bestaan ik verafschuwd, en het vereist voortdurende aanwezigheid en waakzaamheid te weerhouden mij ervan te weerhouden een afschuwelijke daad van geweld.
Nog één recht bleef bij mij de herinneringen aan die uiteindelijk gezegevierd over mijn egoïstische wanhoop.
